{"links":[{"title":"L\u2019Union europ\u00e9enne \u00e9tudie le renvoi de migrants en Turquie","content":"\nEn poursuivant votre navigation sur ce site, vous acceptez l\u2019utilisation de cookies pour vous proposer des contenus et services adapt\u00e9s \u00e0 vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats. \r\n\r\nEn savoir plus et g\u00e9rer ces param\u00e8tres\nS'abonner au Monde \u00e0 partir de 1 \u20ac\r\n\r\nServices Le Monde \u25be\nAffichez ici la m\u00e9t\u00e9o de votre ville\r\n\r\nS'inscrire\n \u2022 Mis \u00e0 jour le \r\n\r\n09.02.2016 \u00e0 13h11\nAd\u00e9a Guillot (Ath\u00e8nes, correspondance) et Jean-Pierre Stroobants (Bruxelles, bureau europ\u00e9en) \r\n\r\nLa question d\u2019une \u00ab\u00a0r\u00e9admission\u00a0\u00bb par la Turquie de candidats r\u00e9fugi\u00e9s qui auraient transit\u00e9 par son territoire pour passer en Gr\u00e8ce est au programme des responsables europ\u00e9ens. Le 5\u00a0f\u00e9vrier, alors que Bernard Cazeneuve et Thomas de Maizi\u00e8re, les ministres fran\u00e7ais et allemand de l\u2019int\u00e9rieur, \u00e9taient \u00e0 Ath\u00e8nes pour \u00e9voquer, une fois encore, la crise migratoire, la surprise est venue de leur homologue grec, Panagiotis Kouroumblis, qui a d\u00e9clar\u00e9 que son pays avait \u00ab\u00a0accept\u00e9 de reconna\u00eetre la Turquie comme un pays tiers s\u00fbr\u00a0\u00bb. Un terme qui figure dans le droit europ\u00e9en et permet \u00e0 certains pays de ne pas examiner, ou de consid\u00e9rer comme \u00ab\u00a0irrecevables\u00a0\u00bb, les demandes d\u2019asile des personnes qui seraient pass\u00e9es par un tel pays.\r\n\r\nLe ministre grec semblait donc ouvrir la porte non seulement au renvoi vers la Turquie de migrants dits \u00ab\u00a0\u00e9conomiques\u00a0\u00bb, mais aussi de demandeurs d\u2019asile\u00a0: si ce pays est jug\u00e9 \u00ab\u00a0s\u00fbr\u00a0\u00bb, pourquoi ne pas y renvoyer les r\u00e9fugi\u00e9s potentiels, qui pourraient y introduire leur demande\u00a0? \u00ab\u00a0En fait, il y a eu une pression tr\u00e8s forte, notamment de l\u2019Allemagne, pour que Kouroumblis fasse cette d\u00e9claration, dont il n\u2019a sans doute pas compris l\u2019ampleur\u00a0\u00bb, explique une source grecque. Et, de fait, Ath\u00e8nes s\u2019est livr\u00e9 \u00e0...\r\n\r\nL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la totalit\u00e9 de l\u2019article est prot\u00e9g\u00e9 \nLa \u00ab\u00a0jungle\u00a0\u00bb de Calais en BD\u00a0: les conteneurs du gouvernement \r\n\r\nPost de blog\nCliquez sur un pays pour acc\u00e9der \u00e0 ses derni\u00e8res actualit\u00e9s\r\n\r\nVid\u00e9o\n Profitez du journal o\u00f9 et quand vous voulez. Abonnements papier, offres 100 % num\u00e9riques sur Web et tablette. \r\n\r\nS'abonner au Monde \u00e0 partir de 1 \u20ac\r\n\r\nD\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 au\nActivez votre acc\u00e8s \u00e0 l'\u00c9dition abonn\u00e9s du Monde.fr\r\n\r\nG\u00e9rez votre abonnement\nLe Monde dans les h\u00f4tels\r\n\r\n \u25aa \n Nord-Pas-de-Calais-Picardie \u25aa Pas-de-Calais \u25aa Valleraugue \u25aa Morsiglia \u25aa Pressignac-Vicq \u25aa Moulon \u25aa Rimling \u25aa Saint-Froult \u25aa Saint-Aubin-de-Nabirat \u25aa Baldenheim \r\n\r\nClassement des Lyc\u00e9es 2016\n - mobile\r\n\r\nJournal d'information en ligne, Le Monde.fr offre \u00e0 ses visiteurs un panorama complet de\n   l'actualit\u00e9. D\u00e9couvrez chaque jour toute l'info en direct (de la politique \u00e0 l'\u00e9conomie en passant par le sport et la\n   m\u00e9t\u00e9o) sur Le Monde.fr, le site de news leader de la presse fran\u00e7aise en ligne.\r\n\r\n\u00a0","url":"http:\/\/www.lemonde.fr\/europe\/article\/2016\/02\/09\/l-union-europeenne-etudie-le-renvoi-de-migrants-en-turquie_4861963_3214.html","archived":"false","category":"C++"}]}